希望身邊所有人開心舒服 而唔理自己嘅感受 係自大定係自私？

不過講完我都係繼續做嘢

覺得自己做咩都錯 做咩決定都總會對唔住某啲人 做所有野都好似為左其他人 已經唔識開心 最好既情況只係平靜無感覺 見到其他人開心自己就會覺得足夠 但心底又會好掙扎好撚辛苦好大壓力 明明你好努力想身邊既人開心 但有時人地唔撚明 為啲小事屌鳩你 可能無心 但自己好難受

今日剛好情緒爆煲突然係屋企喊到仆街

我之前都係嗰啲會為咗令身邊啲人開心而做好多嘢嘅人嚟 但發覺咁樣落去其實最辛苦係自己 而當你覺得好唔開心嘅時候其實佢帶唔到開心俾身邊嘅人 人生咁苦短 可能聽日就打仗 點解唔錫下自己 你唔愛左自己先既話 唔會識點樣去愛人 亦都會令到你嘅好意變得好廉價 而家我為自己多咗之後覺得生活真係開心咗好多

雖然唔識樓主你 但好希望隔住螢幕嘅你可以對自己好啲 唔好再受人氣

況且當你長期對佢哋好嘅時候 其實佢哋會習慣成自然 跟住當你做少啲嘅時候 佢哋就會覺得係你虧待左佢哋 咁樣值得咩

明明你好努力想身邊既人開心 但有時人地唔撚明 為啲小事屌鳩你 可能無心 但自己好難受
好明白 有時我覺得為左某個fd付出左好多 原來喺佢眼中咩都唔係 然後做錯少少野就屌翻我轉頭 真係忟到仆街
利申已經斷聯

通常人睇人好
同埋大家都淨係會想將啲光彩嘅事分享俾人聽
咁當然你可以再慢慢去充實自己
或者搵返一樣你覺得令人生有意義嘅事

例如我係唱歌同埋做義工

食夠屎啦 不如食返啲好嘢好冇

慢慢搵啦😂好多人終其一生都係為咗搵人生目標

點解你會覺得自己無資格
大家都係由一粒精子變成
我覺得你有資格咪有資格

或者你試一排對自己好啲先
例如拒絕下人say下no
你會feel到自己心態有好大改變

如果你只係想維持你好人嘅形象嘅話，咁就係自私。同樣地如果人哋已經到咗唔理你感受，你包容變咗縱容，即使你維持好人形象，都係某程度寵壞緊你班friend作為代價， 某程度係人哋衰咗你好咗。

世上冇咁多咁有質素嘅人，你越無條件越多次付出嚟嘅好，你好嘅價值就會越被全線拉低。 會令人覺得多謝既好，對方會覺得唔係必然，即係佢知道你可以拒絕。 所有陣時善良嘅價值亦都建基喺拒絕之上。

同你一樣
但幾唔開心都冇諗住改
就算自私都係
因為改唔到 好似本能咁去諗人地先
自己真係一啲都唔重要

是自卑喎

一樣依家晚晚爆煲
覺得自己做咩都錯
有種我做咩都好似唔啱咁嘅感覺
我想我身邊嘅人全部都開開心心 啊
但依家成日崩潰 曰日都唔知點先可以開心咁
覺得自己嘅存在就係令身邊嘅人唔開心嘅原因
覺得做人好攰 好撚無助 唔知自己可以點算好⋯

我同樓主你有少少似 好希望身邊嘅人開心幸福 而如果我係佢地開心幸福嘅原因 我就會變得開心
不過呢樣野有條件 就係我首先認可咗對方
如果對方根本同我唔熟
或者無乜觸及心靈嘅connection
咁佢唔會得到我嘅特別關注
對陌生人或者hi bye friend而言我同一個普通路人無分別 唔會覺得我好大愛
但我對我身邊親密嘅人係好體貼

可能你糾結嘅係 呢種係咪只係自我滿足
有啲唔理解嘅人甚至會覺得我地係好自私 為咗滿足自己先去對其它人好
不過我可以話 起碼我自己唔係咁 我亦懶得去尋求其它人認同

你要先搞清楚自己嘅心態
其實你係咪付出嘅同時都好期望有回報
同埋你付出嘅時候 會覺得"我真係好嘞"
如果會 咁你要小心 你可能傾向討好型人格
有委屈自己嘅成分

講下我自己嘅心態
我純粹想貫徹自己覺得正確嘅事
亦覺得人生係一場修煉 想成為更好嘅自己
人生又長又苦又咁多身不由己
點解唔由自己開始 做好啲
為自己同身邊嘅人製造少啲麻煩
從中自己都可以快樂啲

我個人好幫得手，但好驚人thank you 我，所以我幫完人一定講句"我真係個好人"，咁樣無論你做幾多野，d人都會覺得係你應份做唔會多謝你，唔會覺得你係個好人。我真係好醒

我可以做你樹窿

你係自大兼自私

自大在於以為自己收埋可以頂得順點知爆煲

自私在於你覺得你既朋友/女朋友只係想同你分享開心既野

自私無問題 但你要識減壓 自大個點先係令你辛苦既原因

做埋我閪窿ok？